有無幼教巴絲後悔當初無讀degree宜家要夜晚讀pt

如果當初一黎就有degree讀，唔洗一路番工一路part time degree，你地會唔會揀一開始就讀degree一炮過

講到自己一開始有得直入咁樣

我唔係做緊幼教只係想問下行內人意見
同埋我真係係bu幼教degree同教大幼教HD兩個offer中間抉擇緊

幼教miss

ECE HD好多都係畢左業讀Pt degree

同你一樣喺依兩個offer抉擇 但最後我揀咗bu

你有無後悔？
你係入面讀成點？

係呀所以我想知佢地點睇

都無後悔 始終degree好啲 同埋讀hd遲啲又要讀返part time degree仲煩 索性直接讀degree算
幾好呀 不過都幾chur

我都聽到好多人話Bu幼教好chur
有無收到風行內業Bu評價如何？

依家讀緊
其實無 計番條數出嚟 讀HD好似好啲（個人睇法）
讀完兩年直接出嚟做
做呢行經驗好緊要
做緊拎到學到嘅嘢 係可以應用返係讀書上嘅
不過一星期返三晚 係好攰

無乜打聽過人地對bu 幼教評價

其實係 不過我係驚HD搵工輸蝕啲
同埋我諗緊自己到底頂唔頂到半工讀 始終唔知個辛苦程度係點

你宜家讀緊year幾？
之前睇Bu secrets有好幾個po都係踩Bu幼教
想知係咪大部份Bu幼教嘅人都唔係幾鐘意係Bu讀幼教

其實唔會嘅
讀學士出嚟直接個吓就係人工高啲
呢行咁需要人
學校其實睇技能多 例如琴呀 舞呀 畫畫呀
我依家做緊個間全部HD出
跟住好多都係pt degree上
讀書辛唔辛苦好睇你間幼稚園嘅
辛苦在做功課嘅姐 上堂唔會太辛苦

絲打呢段野比咗好大信心我
如果識彈琴但無考級會唔會輸蝕啲？
btw絲打介唔介意話我知你邊間院校？

我當年都係直接同個校長講準備去學琴 但係學咗一年到就停咗 因為讀pt degree
你面試嘅時候可以直接講嘅
讀緊教大

好啦
其實啲校長係咪真係偏向請教大幼教HD多啲？

呢樣真係唔知
不過我個年有另外兩個同事一齊入
佢地都係IVE嘅
應該唔關事嘅

同事係咪多數都教大同Ive？

好似係
你讀咩？你未搵到工咩？

我9月先開學呀 唔知揀Bu幼教degree好定教大HD好
不過已經交咗教大留位費
所以黎上班台問下睇下有無做緊幼教嘅巴絲比到中肯啲嘅意見我

黎緊9月year 3
係 成間中學咁 日日9-5 少dayoff 乜都勁遲通知 每科得2堂quota走 好差

絲打其實你覺得自己頂唔頂得順出黎做野 每日做到隻狗咁之後仲要去上堂 幼師workload本身已經好大 半工讀仲要又要做assignment 又要考試 我自己一定頂唔順所以直接讀degree

係咪好多人中途quit或者讀緊已經話讀完唔想做幼教？

Quit都有 但唔太多 個個實習完都話唔想做幼教

其實最chur係咪Bu

出嚟做 就會發現實習只係1%

你到底係點樣撐到一路做野一路讀書

因為你已經踩左隻腳落去 抽唔返上黎
我讀bu pt degree
chur到爆
如果撞正要你實習又QR又主題 你可以準備去死
bu最低能係要實習 有導師黎睇
仲要唔係一次 四年內兩次

利申：bu pt degree year2
因為比舊校玩死 肥實習冇得升year3

係

如果有得揀直接讀degree 咁讀degree啦
宜家學位化下 個個都去讀pt degree
你係會比hd人遲兩年出黎做野 但你慳左四年夜晚既時間

我都係岩岩先過year1

讀緊part time degree仲要實習？
如果係讀教大part time degree會唔會好少少？
絲打我睇得出你好大怨氣 辛苦你了

其實我仲有少少驚就係bu degree讀4年
讀完出黎都唔知咩時勢

我見番工有分半職同全職 如果讀part time degree係咪番半職好D？
定其實半職係伏黎？

半職只不過名義上早一兩個鐘放工
但實際上係咪可以準時走呢？
利申：黎緊準備讀pt degree

絲打邊間pt degree

明明讀hd已經實習完
你點都諗唔到 做緊野都要實習？
教大都好既 有special同management
bu乜柒都冇
揀左就頂住落去啦
我見好多人都頂唔住

冇既 應該變化唔大
點都係學位化架啦

半職錢少三分一 但workload其實差唔多
同埋你只係早放幾個鐘

半職 有啲學模其實好似無咩分別咁
我之前實習有見過個老師都係pt
但係佢要做嘅野都係好多 結果收工時間都遲咗

讀邊間呀

係 所以真係快啲讀咗個degree佢

識揀一定係先HD再degree

其實點都係degree好，大校跟足pt今年可以比到pt12新入職既，但hd就pt7/8。。。bu出黎都搵到工，搵大校捱幾年之後去邊到in都有人請

做緊野都要實習我聽到都覺得唔合理
咁唔通做左好多年野個d老屎忽讀bu part time degree都要實習？
點解會咁搞笑都有

咁我諗都係全職好過半職 反正都差無幾咁

ching都係HD上pt degree？

所以你都覺得直接讀bu degree會好過讀教大HD？

我果時係2+3 但degree就要5年
但我讀完兩年就可以出黎做野

咁又真係差幾多ge。。
但有人話教大HD出黎都可以2萬幾

係咪教大？
介唔介意講下半工讀係點？係咪辛苦到痴線？

輕鬆 仲轉身head住d degree仔

邊間有pt12咁高

比我揀多次都揀HD上

咁型？
係咪真係好似上面講 辛唔辛苦最主要睇幼稚園？

讀緊教大hd

有你呢句我放心
我諗我都係會選擇教大HD唔讀Bu degree
雖然半工讀一定好辛苦 但教大HD同pt degree都好平
同埋教大畢業ge幼稚園老師 聽落都好d咁

入面咩情況

都幾好讀嘅，一個sem讀6科 但year 1 11月度就要開始sa，做老師呀四

其實讀教大HD係咪會開心過讀其他院校ge幼教HD/degree
始終教大幼教個名真係好響 我男朋友唔識呢d野都講得出D人話讀教大就係讀幼教

係呀 新program係要咁做 同埋課程全英
老屎忽唔會揀bu黎讀
通常都係第一屆DSE後既hd

我會揀讀degree 雖然bu好chur

邊間出黎 有人請 都2萬幾

其實係既

有呀 無良局咪有 大機構都有

細園係咪多數唔跟pt？

但宜家好多園都話有實習生做臭教大個名
我之前都見兩個

starting pt 係pt.9
around 21000到啦新pt
細園一定會比starting你 但後幾年加人工就海鮮價

不過我之前都係網上面睇過話教大幼教degree無人請
D園寧願請HD都唔請教大幼教degree，覺得佢地睇唔起HD出黎ge同事
不過唔知真定假

正常係咪年年加薪？
如果做左幾年A園轉去B園人工係咪由頭計過？

好多啦 我見過有人黎見工都係咁
有d會覺得教大出黎會比其他u高級d咁
當然 亦有唔少鍾意教大既校長係實習期時會潛移默化左d實習生
亦會借機去話其他院校出黎既老師

係呀 如果由大機構轉去細園 唔計年資既 會由starting黎過
例如我今年係無良局做到24000
但我下年轉工 間園唔睇年資既 你可能由起薪點計過

我唔清楚其他園
無良局同跟社署既幼兒園都係跟政府行
政府加幾多 佢加幾多 仲會追返人工比你
例如你9月入職 12月跟政府個生活指數加左
會追返9-11月既差額比你
應該會一年加兩次
一次係機構加既 一次會跟生活指數調

絲打做緊個間園多數咩校出身？

IVE OU BU EDU
hd/degree都有

咁都幾好
但D人成日話大機構做到隻狗咁，又話大機構人事好複雜

其實都係，學費又平

咁又幾好喎 咩校都有D

off topic問一問 住hall難唔難

慘過做狗

絲打大園做？

有d老細睇人架咋 你合佢眼緣 岩佢心意 佢就請

有幸入左無良局見識

d人話保良局同東華都係做到狗咁
有無諗過轉去細園？

唔難 Year 1會易reg啲

HD都得？
絲打有無住？身邊多唔多人住到？

黎緊都係做大校

絲打加油
讀書同做野都加油

做到好頹

唉人事去到邊都係咁複雜架啦 只求做好自己，教好班仔
見到佢地成長已經心滿意足了

HD唔洗諗住hall，無乜可能有位 ，同埋幼教HD係番將軍澳多

絲打有無估自己可以做到幾多年？

呢個第一次聽？
一個星期大約幾多次番將軍澳？

呢個要問下樓上絲打了
有個中同讀HD嘅，year 1 sem 1都有係大埔campus撞下佢咁，sem2已經見唔到佢，睇佢ig似係成日番將軍澳

7？8？
而家playgroup 做到成行成市咁，做到咁上下都心郁郁去做playgroup 好過

唔好亂up喎 hd好多人都有hall住 同埋全部堂都係大埔上

其實我都有諗過第時幼稚園做到唔想做就出番去做playgroup
不過又諗緊到時做幼稚園都做到2萬幾3萬 轉番出playgroup又得番萬幾蚊